星火洗錢指控無下文 販毒男囚42月

節錄

星火洗錢指控無下文 販毒男囚42月

■警方去年底高調拘捕多人，指抗爭者支援組織「星火同盟」涉洗黑錢。

【本報訊】警方去年底高調拘捕多人，指抗爭者支援組織「星火同盟」涉洗黑錢，指控本案18歲被告洗黑錢，指他從星火相關的空殼公司收取4.8萬港元。惟洗黑錢案只聞樓梯響，最終查出被告販毒，只被落案起訴相關罪行。被告昨在區域法院承認三罪，求情透露繼父為退休警員，他為「賺快錢」而犯案。法官李慶年判刑時寄語青年「莫貪一時樂，種下未來苦」，最終判監42個月、罰款2,000元。

相關新聞：官轟律政司「常陷我哋於不義」

求情指與退休警繼父同住

被告。。。。。。。。。。。

辯方求情指被告沒有案底，。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。他跟着講解如何根據毒品重量量刑，向被告解釋最終刑期，指在監禁期內若行為良好，28個月後可出獄，叮囑他期間「好好珍惜，學多啲嘢，珍惜自己，最緊要錯而能改。呢段時間販毒分子不會再接觸你，喺裏面規規矩矩咁生活。記住，向毒品Say 咩呀？」被告答「Say No」。李官笑稱「你又識㗎喎」。他又拿起紙筆、贈被告十個大字：「莫貪一時樂，種下未來苦」，並寄語被告要好好對待媽媽，「呢個世界，社運好、疫情好，最緊要屋企人」。

案件編號：DCCC367/20

求情透露繼父為退休警員

原來又係關警察事唔關星火事

警察真係同罪惡掛上等號

D狗又亂屈人洗黑錢